{
    "question": "Oksigen merupakan salah satu gas yang ada pada campuran udara. Oksigen merupakan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Oksigen merupakan gas tidak berwarna tidak berbau dan tidak berasa dengan kadar di atmosfer sebanyak 21%.Oksigen atau zat asam, dahulu kadang kala disebut juga sebagai zat pembakar, adalah unsur kimia yang mempunyai lambang O dan nomor atom 8. </p><p></p><p>jadiin jwaban tercerdas ya ka thanks:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-konsentrasi-h-dan-konsentrasi-oh-dalam-larutan-beriku-271",
            "question": "Hitunglah konsentrasi H+ dan konsentrasi OH- dalam larutan berikut a. 200 ml NaoH 0,1 M\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>cari sendiri Aku gatau dan gatau </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>gatau</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-peristiwa-berikut-i-penyerapan-warna-pada-tekstil-de-799",
            "question": "Perhatikan peristiwa berikut:     I.\r\nPenyerapan warna pada tekstil dengan\r\npenambahan tawas\r\nII.\r\nPenyerapan norit terhadap bakteri penyebab\r\ndiare\r\nIIT. Pengendapan asap pabrik pada cerobong\r\nasap kotrel\r\nIV. Menggumpalnya lumpur yang di tambahkan\r\ntawas\r\nV. Menghamburnya cahaya yang melewati\r\nSusu\r\nPeristiwa yang dapat menunjukkann adanya\r\npergerakan partikel koloid terhadap medan listrik\r\nadalah nomor....\r\nA. I\r\nB. II\r\nC. III\r\nD. IV\r\nE. V\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>C.III</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maaf </u></em></strong><strong><em><u>Kalau </u></em></strong><strong><em><u>Salah </u></em></strong><strong><em><u>Dan </u></em></strong><strong><em><u>Semoga </u></em></strong><strong><em><u>Membantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "500-ml-larutan-02-m-ch3cooh-ka-10-5-dicampur-dengan-100-m-753",
            "question": "500 ml larutan 0,2 m ch3cooh (ka = 10 ^ -5) dicampur dengan 100 ml 0,4 m ba (oh) 2, ph larutan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6 - log 5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmol CH3COOH = 500 ml x 0,2 M = 100 mmol</p><p>mmol Ba(OH)2 = 100 ml x 0,4 M = 40 mmol</p><p></p><p>2 CH3COOH + Ba(OH)2 =&gt; (CH3COO)2Ba + 2 H2O</p><p>M     100           40</p><p>R      80            40                     40                 80</p><p>S      20             -                       40                  80</p><p></p><p>Karena yg tersisa adalah CH3COOH ( asam lemah ) dan (CH3COO)2Ba ( garam ) maka gunakan rumus larutan penyangga:</p><p></p><p>[H+] = Ka x ( mmol asam / mmol garam )</p><p>10^-5 x ( 20 / 40 ) = 5x10^-6 M </p><p></p><p>pH = - log 5x10^-6 = 6 - log 5</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-beberapa-penerapan-sifat-koloid-sebagai-berikut-1-p-650",
            "question": "Perhatikan beberapa penerapan sifat koloid    sebagai berikut :\r\n1. Penggunaan deodoran sebgai anti keringat\r\n2. Hamburan cahaya oleh partikel debu\r\n3 Proses cuci darah\r\n4. Pembentukan delta di muara sungai\r\n5. Sorot lampu mobil pada saat kabut\r\nPenerapan sifat kloid dari dialisis dan koagulasi\r\nberturut-turut di tunjukkan oleh nomor ...\r\nA. 1 dan 2\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\r\nE. 4 dan 5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 3 dan 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Contoh sifat koloid dari dialisis: proses cuci darah, koagulasi: pembentukan delta di muara sungai</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D<strong><em> </em></strong><strong><em>3</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>4</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membanru</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-ph-dari-250-ml-nach3coo-01-m-yang-dicampur-dengan-250-ml-935",
            "question": "Hitung ph dari 250 ml nach3coo 0,1 m yang dicampur dengan 250 ml ch3cooh 0,2 m ,( ka =1\u00d710-\u00b2)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Rumus : mmol = V \u00d7 M, pH = pKa \u00d7 -Log ( mol asam lemah ) / ( mol basa konjugasi ) </p><p></p><p>Jawab: </p><p></p><ul><li>Step 1 : </li></ul><p></p><p>Hitung nilai mmol beserta konversikan ke mol : </p><p></p><p>mmol CH3COONa = 25 mmol = 0,025 mol </p><p>mmol CH3COOH = 50 mmol = 0,05 mol </p><p></p><ul><li>Step 2 : </li></ul><p></p><p>Hitung nilai pH : </p><p></p><p>pH = 10^-2 \u00d7 -Log (0,05 mol) / (0,025 mol) </p><p>pH = 10^-2 \u00d7 -Log (2 mol) </p><p>pH = 2-Log 2 </p><p>pH = 1,699 atau 2,1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanlah-bahwa-terjadinya-perubahan-harga-dapat-menimbulkan-pe-590",
            "question": "Jelaskanlah bahwa terjadinya perubahan harga dapat menimbulkan pengaruh berbeda dalam hal jumlah permintaan barang-barang antara barang perlu dengan barang mewah. kemudian kaitkan jawabannya dengan elastisitas harga untuk permintaan (price elasticity of demand)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>adalah istilah ekonomi untuk menggambarkan perubahan jumlah permintaan barang terhadap perubahan harga dari barang tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo ada yg salh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-musik-dalam-pertunjukan-pantonim-adalah-387",
            "question": "Fungsi musik dalam pertunjukan pantonim adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Fungsi musik pengiring dalam pementasan pantomim (:</p><p></p><p>berfungsi sebagai penguat adegan dan gerakan pantomim.Unsur musik juga membantu untuk mewujudkan suasana yg ingin ditampilkan misalnya kemeriahan dan kesedihan. </p><p></p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>berfungsi sebagai penguat adegan dan gerakan pantomim.Unsur musik juga membantu untuk mewujudkan suasana yg ingin ditampilkan misalnya kemeriahan dan kesedihan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-volume-dari-b-30-gram-gas-c2h6-858",
            "question": "Hitunglah volume dari :\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3,0 gram gas C2H6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: mungkin maksud dari pertanyaan volume stp kayaknya.</p><p></p><p>Penjelasan: mol ch4 = massa/ mr = 3/ 30 = 1/10</p><p>Vstp = n x 22,4 </p><p>= 1/10 \u00d7 22,4</p><p>= 2,24</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-diketahui-reaksi-redoks-fe2-mno-fe2o3-mn2-tentukan-420",
            "question": "32. Diketahui reaksi redoks : Fe2+ + MnO, Fe2O3 + Mn2+    Tentukan:\r\na. Reaksi oksidasi\r\nb. Reaksi reduksi\r\nc. Oksidator\r\nd. Reduktor\r\ne. Hasil oksidasi\r\nf. Hasil reduksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reaksi reduksi</p><p><strong>Penje</strong><strong>lasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-dengan-caranya-yaa-1-perbandingan-massa-oksige-632",
            "question": "Tolong dijawab dengan caranya yaa :]    1.\tPerbandingan massa Oksigen dan Magnesiun dalam senyawa MgO (Ar Mg: 24 dan Ar O:16 adalah\u2026.\r\n A.\t1: 2\r\n B.\t2: 1\r\n C.\t2: 3\r\n D.\t3 :2\r\n E.\t5 :3\r\n\r\n 2.\tPada reaksi pembakaran 6 gram magnesium akan terjadi\u2026\r\n 1)\tPenambahan massa magnesium.\r\n 2)\tBerlakunya hukum Lavoisier\r\n 3)\tPembentukan 9 gram MgO\r\n 4)\tMassa Oksigen yang diperlukan 4 gram\r\n Pernyataan yang tepat adalah\u2026..\r\n A.\t(1) dan (2) \r\n B.\t(1) dan (3)\r\n C.\t(2) dan (3)\r\n D.\t(3) dan (4)\r\n E.\tHanya (4)\r\n\r\n 3.\tReaksi 10 gram Magnesium dan 10 gram Oksigen akan menghasilkan senyawa MgO sebanyak\u2026.\r\n A.\t6 gram\r\n B.\t10 gram\r\n C.\t15 gram\r\n D.\t16, 7 gram\r\n E.\t20 gram\r\n\r\n 4.\tUnsur-unsur A dan B membentuk 2 macam senyawa, dengan komposisi sebagai berikut:\r\n Senyawa Massa A Massa B\r\n 1 60% 40%\r\n 2 50% 50%\r\n Perbandingan massa B dari kedua senyawa tersebut, pada massa A tetap adalah\u2026.\r\n A.\t2:3\r\n B.\t3:2\r\n C.\t1:2\r\n D.\t2:1\r\n E.\t1:1\r\n\r\n trmksh :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. D. 3 : 2</p><p>2. E. 4 </p><p>3. D. 16,7 gram</p><p>4. A. 2 : 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Mg : O = ( jmlh atom Mg x Ar Mg ) : ( jmlh atom O x Ar O )</p><p>=&gt; ( 1 x 24 ) : ( 1 x 16 ) = 24 : 16 = 3 : 2</p><p></p><p>2. Perbandingan Mg : O = 3 : 2</p><p>massa Mg = 6 gram</p><p>massa O = ( 2 / 3 ) x 6 gram = 4 gram</p><p></p><p>3. Data perbandingan Mg : O = 3 : 2</p><p>massa Mg = 10 gram</p><p>massa O = ( 2 / 3 ) x 10 gram = 6,7 gram</p><p>massa MgO = 10 gram + 6,7 gram = 16,7 gram</p><p></p><p>4. Jika massa A dibuat = 60%</p><p>massa B = 40% : 60% = 2 : 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}